【NBA言論風波發酵】陳冠希潮牌出火箭球衣 大陸網民叫下架 美國網站仍有賣

美國NBA球隊火箭總經理莫利（Daryl Morey）日前在twitter帖文:「Fight For Freedom. Stand With Hong Kong」，撐港言論自由一事惹來大陸人「玻璃心」網民憤怒，事件升溫到大陸全面封殺火箭及抵制NBA，中國籃協及騰訊體育相繼暫停與火箭合作，而NBA總裁阿當施華（Adam Silver）接受訪問時支持莫利行使言論自由，惟內地中央廣播電視總台隨即宣佈，停播NBA海外賽的中國賽賽事，而前日39歲生日的陳冠希(Edison)都躺着也中槍，皆因他的時裝品牌CLOT就與時裝單位近日就出了一件以曾效力過火箭隊、現時是中國籃球協會主席的姚明當年身穿的11號球衣，而Edison在莫利事件前，早於上月底曾在微博及Instagram做生招牌硬銷這件「火箭出事」球衣，當時網民都留言大讚他有型。
此外，Edison就身在美國LA，前日更與大陸超模老婆秦舒蓓一齊慶祝39歲生日，他與胞姊陳見飛分別在IG story分享了切蛋糕相，Edison與老婆及囡囡Alaia一家三口笑容滿面，大曬幸福。

NBA火箭總經理莫利（Daryl Morey）言論風波前，Edison上月底已在微博出帖文。(微博截圖)

亦有叫他將這件出事球衣下架。(微博截圖)